%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Medium Length Professional CV
% LaTeX Template
% Version 2.0 (8/5/13)
%
% This template has been downloaded from :
%  http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author :
% Trey Hunner ( http://www.treyhunner.com/)
%
% Important note :
% This template requires the resume.cls file to be in the same directory as the
% .tex file. The resume.cls file provides the resume style used for structuring the
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style

\usepackage[left=0.75in,top=0.6in,right=0.75in,bottom=0.6in]{geometry} % Document margins
\usepackage{hyperref}



\name{Santiago Bragagnolo} % Your name
	\address{8 rue Maracci \\ Lille, 59800 } % Your address
	\address{(+33)~$\cdot$~7~$\cdot$~83~$\cdot$~14~$\cdot$~45~$\cdot$~35 \\ santiagobragagnolo@gmail.com} % Your phone number and
\begin{document}



\begin{rSection}{Donn\'{e}es Biographiques}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
	Pronom et Nom & Santiago Pablo Bragagnolo  \\
	Date de naissance & 16 november 1982  \\
	Nationalit\'{e}s & Argentin, Italien  \\
\end{tabular}

\end{rSection}


\begin{rSection}{Contact}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
	Skype & santiago.bragagnolo  \\
	Linkedin & linkedin.com/in/santiagobragagnolo/  \\
	Portfolio & santiagobragagnolo.wordpress.com  \\
	Blog & knowledgeconvergence.wordpress.com  \\
	Github & github.com/sbragagnolo \\
\end{tabular}

\end{rSection}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TECHNICAL STRENGTHS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Synth\'{e}se d'experience}
	\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
		Exp\'{e}rience dans l'industrie du logiciel & 12 ann\'{e}es \\
		Exp\'{e}rience dans la recherche & 6 ann\'{e}es  \\
		Temps effectif de l'\'{e}tude de l'ing\'{e}nierie & 3.5 ann\'{e}es \\
		Instructeur SQL Oracle & 2 ann\'{e}es \\
		Assistant d'enseignement & 5 ann\'{e}es \\
	\end{tabular}
\end{rSection}

\begin{rSection}{Langages}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
	Espagnol & Native \\
	Anglais & \'{E}crit et parl\'{e}  comp\'{e}tence haute \\
	French & \'{E}crit et parl\'{e} comp\'{e}tence moyenne \\
	Chinois &  Comp\'{e}tence orale basic  \\
\end{tabular}

\end{rSection}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------


\begin{rSection}{Travail en cours}
		\begin{rSubsection}{Inria}{Avril 2019 - Actuallement}{D\'efinition de position - Ing\'{e}nieur recherche RMOD}
		\item  Position en relation avec un contrat bilateral Berger Levrault - INRIA
		\item  Conception et implementation d'outillage blockchain.  
		\item  Analysis, Conception et implementation de la detection de data flow d'application avec la technologie Moose.
		\item  Definition de sujet de these CIFRE avec Berger Levrault pour continuation en mode PhD.
	\end{rSubsection}
	

	

\end{rSection}
\begin{rSection}{Articles Publi\'{e}s}
\begin{rSubsection}{ SmartInspect: solidity smart contract inspector }{2018 International Workshop on Blockchain Oriented Software Engineering (IWBOSE). IEEE, 2018}{Bragagnolo, Santiago, et al.}
\item
\end{rSubsection}
\begin{rSubsection}{ Ethereum query language }{Proceedings of the 1st International Workshop on Emerging Trends in Software Engineering for Blockchain. ACM, 2018.}{Bragagnolo, Santiago, et al.}
\item
\end{rSubsection}
\begin{rSubsection}{ Towards Scalable Blockchain Analysis }{ In submission .}{Bragagnolo, Santiago, et al.}
\item
\end{rSubsection}
\begin{rSubsection}{ SmartAnvil: Open-Source Tool Suite for Smart Contract Analysis. }{ In submission .}{Ducasse, S., Rocha, H., Bragagnolo, S., Denker, M., \& Francomme, C. (2019).}
\item
\end{rSubsection}
\end{rSection}

\begin{rSection}{Exp\'{e}rience dans l'industrie et dans la recherche}

\begin{rSubsection}{Inria}{Avril 2015 - Avril 2019 }{D\'efinition de position - Ing\'{e}nieur transfert technologique}
		\item 
		\item Effectuer de la recherche et du d\'{e}veloppement li\'{e}s \`a des contrats de recherche bilat\'{e}raux avec des entreprises, en particulier des PME 
		\item Proc\'{e}der \`a la maturation et  a  l'adaptation aux besoins des entreprises, de technologies d\'{e}tect\'{e}es dans les \'{e}quipes de recherche 
		\item Participer  \`a  des op\'{e}rations de pr\'{e}sentation de l'offre technologique Inria. 
	\end{rSubsection}
	
	\begin{rSubsection}{Inria RMOD - Projet de transfert technologie}{Mai 2018 - Actuellement }{Mis en place de Blockchain dans le processus d'embauchement de service}
		\item 
		\item Development de DSL pour execution des Workflows bas\'{e} sur le model de processus swim lane
		\item Recherche sur la Mod\'{e}lisation des processus business. 
		\item Implementation de blockchain sur different aspects du processus business
		\item Ecriture des articles
	\end{rSubsection}

	\begin{rSubsection}{Inria RMOD - Maturation technologie}{Octobre 2018 - Actuellement }{Maturation des technologies}
		\item 
		\item Extension de Smart Graph (AST navigable en mode graph et arbre) 
		\item Development simulateur de Ethereum virtual machine. 
		\item Extension et maturation d'inspecteur des contrats 
		\item Extension et maturation du langage de requ\^{e}te pour ethereum. 
	\end{rSubsection}
	\begin{rSubsection}{Inria MINT - Projet de transfert technologie}{Juillet 2017 - Janvier 2018  }{Detection de gestures}
		\item 
		\item Development d'Automata pour reconnaitre des gestures a partir de lectures d'acc\'{e}l\'{e}rom\`{e}tre
		\item Development de architecture des modules pluggable pour rajouter des filtres et actuateurs dynamiquement  
		\item D\'{e}velopp\'{e}e sur C
		\item Integration sur la platforme client 
	\end{rSubsection}


	\begin{rSubsection}{Inria RMOD - Maturation technologie}{F\'{e}vrier 2017 - Juillet 2017 }{Maturation et écriture des articles}
		\item 
		\item Extension et maturation de SmaCC Solidity
		\item Development de Smart Graph ( AST navigable en mode graph et arbre ) 
		\item Development de Smart Metrics (Pour measurer des metrics logiciel sur des smart contracts) 
		\item Extension et maturation d'inspecteur des contrats 
		\item Extension et maturation du langage de requ\^{e}te pour ethereum. 
		\item Ecriture des articles. 
	\end{rSubsection}

	\begin{rSubsection}{Inria RMOD - Projet de transfert technologie}{Octobre 2016 - Janvier 2017 }{Blockchain interactions}
		\item 
		\item Analyses de recherche sur le sujet blockchain. 
		\item D\'{e}veloppement des prototypes pour explorer des possibilit\'{e}s de recherche sur le sujet.
		\item D\'{e}veloppement sur Pharo et Solidity. 
		\item Conception et implementation d'un interpr\`{e}te de langage Solidity pour la generation des inspecteurs de don\'{e}es.
		\item Conception et implementation d'un simulateur de Ethereum virtual machine. 
		\item Conception et implementation des utils de navigation graphique pour Ethereum. 
		\item Conception et Implementation du langage de requ\^{e}te pour ethereum. 
		\item Ecriture des articles.
	\end{rSubsection}
	
	\begin{rSubsection}{Inria Non-A - Projet de transfert technologie}{Decembre 2015 - Mars 2016 }{Sephyr - Tablette intelligente }
		\item 
		\item D\'{e}veloppement de prototype de tablette robotique, ger\'{e}e a travers de la commande vocale. 
		\item Adaptation d'algorithmes de trajectoire pour bouger dans un espace ferm\'{e}
		\item Machine d'\'{e}tat pour le contr\^ole de protocole vocale. 
		\item Driver de module d'interaction vocale.  
		\item Definition de mod\`ele physique de robot - tablette. 
		\item D\'{e}velopp\'{e}e sur C++ et Pharo 5.0
	\end{rSubsection}
	
	\begin{rSubsection}{Inria RMOD Maturation technologie}{Juin 2016 - Novembre 2016 }{Android Pharo VM}
		\item		
		\item D\'{e}veloppement de l'adaptation de la  machine virtuelle du langage de programmation Pharo pour la plate-forme android.
		\item D\'{e}velopp\'{e}e sur Pharo 5.0, C et Java
 		\item https ://github.com/sbragagnolo/pharo-vm		
	\end{rSubsection}
	
	\begin{rSubsection}{Inria RMOD - Maturation technologie}{Juin 2016 - Novembre 2016 }{Scale}
		\item 
		\item Biblioth\`eque pour \'ecrire et executer des scripts en pharo. 
		\item D\'{e}velopp\'{e} sur Pharo 5.0 
		\item https ://github.com/guillep/Scale		
	\end{rSubsection}
	
	\begin{rSubsection}{Inria Non-A - Maturation technologie}{Avril 2014 - Actuellement }{Makros}
		\item 
		\item Plateforme de prototypage des comportements robotiques orient\'{e}s \`a components d\'{e}velopp\'{e} sur Pharo 5.0 et C++.
		\item https ://github.com/sbragagnolo/Makros		
	\end{rSubsection}
	
	\begin{rSubsection}{Inria Non-A - Maturation technologie}{Avril 2015 - Actuellement }{ROSDDS/MetaDDS/SimpleDDS}
		\item 		
		\item Squelette et impl\'{e}mentation par d\'{e}faut d'un Framework pour Data Delivery Service.  Bas\'{e} sur la norme ROS et la norme OMG-DDS. D\'{e}velopp\'{e} sur Pharo 5.0 
		\item https ://github.com/sbragagnolo/ROSDDS		
		\item https ://github.com/sbragagnolo/MetaDDS
		\item https ://github.com/sbragagnolo/SimpleDDS
	\end{rSubsection}
	\begin{rSubsection}{Inria RMOD - Maturation technologie}{Avril 2015 - Actuellement }{TaskIT}
		\item 	
		\item Maintenance et d\'{e}veloppement de TaskIT
		\item TaskIT est un framework de traitement, orient\'{e} objet, facile \`{a} utiliser, puissant, bien test\'{e}e, simple et fiable. D\'{e}velopp\'{e} pour r\'{e}pondre aux exigences d'un environnement de traitement en temps r\'{e}el.
		\item  https ://github.com/sbragagnolo/TaskIT/main
	\end{rSubsection}
	\begin{rSubsection}{Inria Non-A - Maturation technologie}{Avril 2015 - Juin 2016 }{Trajectory algorithms}
		\item 
		\item Impl\'{e}mentation d'algorithmes pour la planification locale de trajectoire pour des syst\`emes diff\'{e}rentielles, bas\'{e}e sur des m\'ethodes de contr\^ole adaptatif 
		\item D\'{e}velopp\'{e}e sur C++ adapt\'{e}e pour marcher sur ROS
	\end{rSubsection}



\begin{rSubsection}{Ericsson}{Mai 2014 - Septembre 2014 }{ D\'{e}veloppeur confirm\'e Java et C++  }{Malaga, Espagne}
	\item Conception et d\'{e}veloppement d'une solution de d\'{e}pannage pour les r\'{e}seaux de t\'{e}l\'{e}phonie mobile
	\item ERA (Ericsson ran analyzer) Projet. Client haute performance fait en C ++ et Java. Analyse des donn\'{e}es et visualisations complexes sur une carte SIG.
	\item TPS (Trace processor server) Projet. Java serveur de haute performance pour le traitement de trace (syst\`{e}me qui fait face aux  probl\`{e}mes de teras de donn\'{e}es). Hadoop et Hive.
	\item ODG (OSS Data gateway) Projet. Java serveur de haute performance pour le traitement des archives de configuration de serveurs OSS.
	\item \'{E}vang\'{e}lisateur de TDD et la livraison continue.
	\item Agile, scrum
	\item R\'{e}f\'{e}rence de contact  : Jose Antonio Hurtado +34 670 42 66 01; joseantonio.hurtado@gmail.com
\end{rSubsection}


\begin{rSubsection}{Ecole des mines de Douai}{Septembre 2012 - F\'{e}vrier 2014}{Ing\'{e}nieur de Recherche, robotique}{Douai, Nord-Pas-de-Calais}
	\item Conception et d\'{e}veloppement du projet RoboShop ( http://car.mines-douai.fr/RoboShop), un syst\`{e}me robotique pour aider les personnes \`{a} naviguer dans des espaces inconnus.
	\item Mes responsabilit\'{e}s ont \'et\'e la planification, l'ing\'{e}nierie, le d\'{e}veloppement et le rapport \'{e}crit technologique pour les projets RoboShop et Pharos ( http://car.mines-douai.fr/PhaROS).
	\item PhaROS est un Framework pour le d\'{e}veloppement de solutions robotiques pour Pharo Smalltalk sur le middleware robotique ROS. Il met en oeuvre une architecture distribu\'{e}e en temps r\'{e}el.
	\item Le projet a \'{e}t\'{e} pr\'{e}sent\'{e} en RoboShop Picom et Vad Conext 2013 (  http://car.mines-douai.fr/2013/11/roboshop-demo-16oct2013/)
	\item Le projet Pharos va etre pr\'{e}sent\'{e} dans FOSDEM 2014, (https ://fosdem.org/2014/) Pharos vers environnements vivants en Robotique dans la salle d\'{e}di\'{e}e \`{a} Smalltalk.
	\item Les technologies utilis\'{e}es pour le c\^ot\'{e} du robot sont  : Pharo, ROS, Python et C ++. Pour l'interface graphique  : Pharo, Seaside, Bootstrap, Javascript, HTML + CSS3, pour iPad
	\item R\'{e}f\'{e}rence de contact  : Noury Bouraqadi +33 6 27 07 48 42; noury.bouraqadi@mines-douai.fr
\end{rSubsection}


%------------------------------------------------

\begin{rSubsection}{Fanwards ( http://www.fanwards.com/)}{Novembre 2011 - Aout 2012}{Ing\'{e}nieur logiciel confirme, gamification}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item Conception et mise en \oe uvre de la Fanwards d'applications Web, avant et backend. Travailler avec le CTO.
	\item Utilisation pour frontaux clients de poids lourds bas\'{e}s sur des technologies telles que Backbone.js javascript, jquery, underscore.js, mustache et pour le vue HTML5 et CSS3.
	\item Nous avons utilis\'{e} pour le backend de Google App Engine (GAE) Server avec Scala \& Java, Objectify pour le mappage entre les objets et de Google BigTable, Spring MVC et cadres reposante pour le routage et l'exp\'{e}dition des expos\'{e}s et pr\'{e}vue twitter4j behaviours.Finally et facebookRest pour interagir avec les r\'{e}seaux sociaux.
	\item Dans ce travail, j'ai d\'{e}velopp\'{e} : un client single-page bas\'{e} sur JavaScript, une petite biblioth\`{e}que fonctionnelle pour javascript avec certaines caract\'{e}ristiques de Haskell (compositions application partielle, curryfication et de fonction), abstractions vraiment utiles pour AJAX traitement de la demande, aussi d\'{e}velopp\'{e} un robot de r\'{e}seau social pour analyser les commentaires des utilisateurs pour la marque (avec heuristiques pour analyser la signification de chaque commentaire).
	
	\item Pendant tout le d\'{e}veloppement de l'application nous avons eu recours \`{a} des techniques Scala BDD et TDD avec beaucoup de succ\`{e}s.
	
	\item R\'{e}f\'{e}rence de contact : Claudio Fernandez claudio.fernandez@Point72.com
\end{rSubsection}



\begin{rSubsection}{Aufiero Informatica}{Mars 2011 - Novembre 2011}{Architecte logiciel, concepteur et d\'{e}veloppeur}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item Chef de projet en charge d'une \'{e}quipe de 4 personnes.
	\item Syst\`{e}me de gestion Revendeur / Partenaire bas\'{e}e sur Groovy Grails sur la technologie et la communication \`{a} l'h\'{e}ritage du logiciel fait en PHP.
	\item Campagne de publipostage du syst\`{e}me Web \`{a} usage interne (Pour les campagnes AVG). Fait en Groovy et Grails et Jasper report
	\item Syst\`{e}me \'{e}metteur-mail multi-moteur, auto-d\'{e}ployable avec \'{e}quilibrage de charge et de suivi du courrier. Fait en Groovy et Java, en utilisant Apache Email.
	\item Syst\`{e}me Single sign on -  Fait en Groovy et Grails.
	\item R\'{e}f\'{e}rence de contact : Osvaldo Aufiero osvaldo@aufiero.com.ar
\end{rSubsection}


\begin{rSubsection}{Buscouniversidad.com}{January 2011 -  March - 2011}{D\'{e}veloppeur et concepteur du syst\`{e}me}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item Concevoir la structure de base de donn\'{e}es. Requ\^etes SQL.
	\item Conception et d\'{e}veloppement du syst\`{e}me de r\'{e}pertoire (comme OLX, Craigslists, etc, mais qui sont sp\'{e}cifiques pour les universit\'{e}s)
	\item Fait en PHP avec Zend Framework, sphinx et Javascript avec JQuery. Et dans le d\'{e}veloppement d'outils de traitement
	\item Conception et d\'{e}veloppement d'un traitement bas\'{e} sur des mod\`{e}les de reconnaissance rejets et des gens en col\`{e}re (python)
	\item Conception et d\'{e}veloppement d'un g\'{e}n\'{e}rateur de code facile pour Zend Framework
	\item R\'{e}f\'{e}rence de contact : Pablo Morales pablofmorales@gmail.com
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Aufiero Informatica}{March 2007 - December 2010}{Concepteur et d\'{e}veloppeur de logiciels - Chef de projet}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item Concepteur et d\'{e}veloppeur d'un syst\`{e}me de gestion de comptable - Java, Flex 3.1 JBoss
	\item Mainteneur, d\'{e}veloppeur et DBA d'un syst\`{e}me \'{e}ditorial int\'{e}gr\'{e} de gestion (stocks, la comptabilit\'{e}, les finances, vend, shopping, etc.) - de base serveur visuelle 6.0 / sql / Crystal Reports.
	\item Concepteur et d\'{e}veloppeur d'un ETL pattern pour faire un petit entrepôt de donn\'{e}es pour l'analyse des ventes.
	\item Concepteur et d\'{e}veloppeur - Petites Annonces syst\`{e}me de gestion - Net Framework 3.0 C\# Nhibernate Windows form
	\item Concepteur de logiciels, d\'{e}veloppeur et l'analyse fonctionnelle - syst\`{e}me de facturation en ligne - PHP, CakePHP, Javascript jQuery.
	\item Concepteur de logiciels, d\'{e}veloppeur - syst\`{e}me \'{e}lectronique des factures (Bas\'{e} sur le syst\`{e}me de taxes locales) - Java, Groovy et Grails / jasper reports.
	\item R\'{e}f\'{e}rence de contact : Osvaldo Aufiero osvaldo@aufiero.com.ar
\end{rSubsection}


\begin{rSubsection}{MSA}{2006}{DBA Oracle 9i \& Postgres SQL}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item DBA de trois bases de donn\'{e}es de production li\'{e}s avec le syst\`{e}me de billetterie (sorte de Ticketek mais avec moins de stress)
	\item Mes taches \'{e}taient suivi de base de donn\'{e}es, de sauvegarde, de s\'{e}curit\'{e} SQL, les configurations de base de donn\'{e}es et optimisation de la requete pour les syst\`{e}mes productifs (Oracle9i) et qui constituent pour les projets \'{e}ventuels (Habituellement Postgres SQL)
	\item Parall\`{e}lement je ai eu quelques petits responsabilit\'{e}s dans des projets \'{e}ventuels en PHP et Python 
\end{rSubsection}


\begin{rSubsection}{Research for decision}{2003 - 2005}{D\'{e}veloppeur}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item Conception et d\'{e}veloppement de sondages dans eole / saxophone (langue et syst\`{e}me de sondage).
	\item La maintenance des serveurs, des machines et du r\'{e}seau
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Freelance}{2002 - 2009}{D\'{e}veloppeur, designer, architecte, DBA et la gestion de Client} {Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item Ce sont les projets que je ai d\'{e}velopp\'{e}s comme ind\'{e}pendants, plusieurs d'entre eux encore en usage, et je maintenue presque les un \`{a} deux ans.
	\item  Novembre 2002 to Juillet 2003 - pr\'{e}parations nutritionnelles syst\`{e}me de gestion pour un laboratoire parent\'{e}rale (UNANUT) - Visual Basic \& Microsoft Access (pris en charge jusqu'en 2005). R\'{e}f\'{e}rence de contact : Lorena Fazio faziolorena@yahoo.com.ar
	\item  Juin 2003 to Aout 2003 - syst\`{e}me de gestion des stocks pour une usine de boite - Visual Basic et Microsoft Access (pris en charge jusqu'en 2004). R\'{e}f\'{e}rence de contact : Gerardo Grimaldi grimaldi.gerardo@gmail.com
	\item Juillet 2009 to Mars 2010 - SFAP certification et des cours syst\`{e}me de gestion - PHP ( http://www.facpce.org.ar/) (pris en charge jusqu'en 2011). R\'{e}f\'{e}rence de contact : Christian Milokanovich milo76@gmail.com
\end{rSubsection}



\end{rSection}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OPEN SOURCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------
\begin{rSection}{Exp\'{e}rience en open source - projets communautaires}

	\begin{rSubsection}{Projet personnel}{Julliet 2014 - Actuellement }{Makros}
		\item 
		\item Plateforme de prototypage des comportements robotiques orient\'{e}s a components d\'{e}velopp\'{e} sur Pharo 5.0 et C++.
		\item https ://github.com/sbragagnolo/Makros		
	\end{rSubsection}
	\begin{rSubsection}{Projet personnel}{  Avril 2013 - Actuellement }{ROSDDS/MetaDDS/SimpleDDS}
		\item 
		\item Squelette et impl\'{e}mentation par d\'{e}faut d'un Framework pour Data Delivery Service.  Bas\'{e} sur la norme ROS et la norme OMG-DDS. D\'{e}velopp\'{e} sur Pharo 5.0 
		\item https ://github.com/sbragagnolo/ROSDDS		
		\item https ://github.com/sbragagnolo/MetaDDS
		\item https ://github.com/sbragagnolo/SimpleDDS
	\end{rSubsection}
	\begin{rSubsection}{Projet personnel}{F\'{e}brier 2013 - Actuellement }{TaskIT}
		\item 
		\item Maintenance et d\'{e}veloppement de TaskIT
		\item TaskIT est un Framework de traitement, orient\'{e} objet, facile \`{a} utiliser, puissant, bien test\'{e}e, simple et fiable. D\'{e}velopp\'{e} pour r\'{e}pondre aux exigences d'un environnement de traitement en temps r\'{e}el.
		\item  https ://github.com/sbragagnolo/TaskIT/main
	\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Projet personnel}{Mars - Mai 2014}{Making work Scala + Play + MongoDB}
	\item 
	\item Rassembler une technologie existante
	\item Enti\`{e}rement d\'{e}velopp\'{e} avec Scala and Play. Il a quelques d\'{e}pendances java (Jackson pour json)
	\item https ://github.com/sbragagnolo/mongodb
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Projet personnel}{June - August 2014}{Social secure plugin + Play + MongoDB}
	\item 
	\item Social secure backend mise en \oe uvre pour l'ex\'{e}cution sur MongoDB
	\item Enti\`{e}rement d\'{e}velopp\'{e} avec Scala and Play.
	\item https ://github.com/sbragagnolo/SocialSecurePlayMongo
\end{rSubsection}


\begin{rSubsection}{Google summer of code}{May 2012 - September 2012}{Inf\'{e}rence de type dans les langages dynamiques}
	\item 
	\item Conception, le d\'{e}veloppement, la planification et la recherche dans le sujet de l'inf\'{e}rence de type.
	\item Encadr\'{e}s par Nicolas Passerini (npasserini@gmail.com).
	\item La proposition est disponible sur  http://gsoc2012.esug.org/projects/type-inference
	\item De ce projet, je ai mis en place un syst\`{e}me d'inf\'{e}rence de type concret pour Pharo Smalltalk 1.4, un graphique de m\'{e}thodes pour etre ex\'{e}cut\'{e} en tant que r\'{e}ponse de l'analyse d'une expression donn\'{e}e, et un objet enregistreur orient\'{e}.
	\item J'ai \'{e}labor\'e les d\'{e}cisions de travail dans un blog. Ce projet a \'{e}t\'{e} pr\'{e}sent\'{e} \`a la conf\'{e}rence ESUG 2012 - Gand - ( http://www.esug.org/wiki/pier/Conferences/2012)
	\item Site -  http://concretetypeinference.blogspot.fr/. 
	\item Type inf\'{e}rence et l'analyse appel graphe (Kwisatz Haderach) -  http://ss3.gemstone.com/ss/ConcreteTypeInference.html
	\item Paule le poulpe; Object oriented Logger -  http://smalltalkhub.com/mc/sbragagnolo/PLP/main
\end{rSubsection}

 
\begin{rSubsection}{Projet financ\'{e} ESUG}{ Mai 2011 - Septembre 2011}{D\'{e}veloppeur in DBXTalk}
	\item 
	\item Conception et mise en œuvre de la liaison automatique et scaffolding pour DBXTalk (ex SqueakDBX) et Glorp.
	\item Ce projet avec le portage de Glorp au Pharo (par Guillermo Polito) ont \'{e}t\'{e} pr\'{e}sent\'{e}es dans ESUG 2011 - Edimbourg ( http://www.esug.org/wiki/pier/Conferences/2011)
	\item  R\'{e}f\'{e}rence de contact :  Guillermo Polito guillermopolito@gmail.com
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Projet financ\'{e} FACPCE }{ 2009 }{D\'{e}veloppeur, designer}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}	
	\item PHP Cornucopia. Est un fullstack framework d\'{e}j\`{a} obsol\`{e}te. Il pr\'{e}voit :
	\begin{itemize}
		\item Collections
		\item Simple ORM configurable par metadata 
		\item Simple dependency injector
		\item HTML reification 
		\item Javascript generation par metadata (Requirements, etc)
		\item Request et session comme objet
	\end{itemize}
	\item https ://github.com/sbragagnolo/cornucopia
\end{rSubsection}
\begin{rSubsection}{Projet personnel}{ 2007 }{D\'{e}veloppeur, designer}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item C Objects est un Framework. Il d\'{e}finit plusieurs fonctions de programmation orient\'{e}e objet  C. Il pr\'{e}voit:
	\begin{itemize}
		\item Collections (Dictionary, List) , Strings
		\item Serveur
		\item Automatons
		\item Threads, Mutex et Conditional
		\item La gestion des erreurs et Gestion de la m\'{e}moire
	\end{itemize}
	\item https ://github.com/sbragagnolo/c-objetos
	\item R\'{e}f\'{e}rence de contact : nicolassouto@gmail.com
\end{rSubsection}
\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TEACHING SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Exp\'{e}rience d'enseignements}
\begin{rSubsection}{Universidad Tecnologica Nacional (UTN)}{Mars 2007 - Juillet 2012}{Ad honorem assistant d'enseignement sur les techniques de programmation avanc\'{e}es}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
\item Enseigner les concepts suivants, techniques et outils
\begin{itemize}
	\item La programmation orient\'{e}e objet
	\begin{itemize}
		\item Patterns, M\'ethodologies TDD/BDD, DDD, Agile, Re-factors, Meta-programming
	\end{itemize}
	\item Architectures de base
	\item Technologies
	\begin{itemize}
		\item Maven, IDEs ( Eclipse, Idea, Netbeans), JUnit, ScalaTest, SVN \& GIT
	\end{itemize}
	\item Les langages dynamiques
	\begin{itemize}
		\item  Scala, Python, Smalltalk, Self
	\end{itemize}
	\item Concepts modernes appliqu\'{e}s
	\begin{itemize}
		\item Traits and Mixins
		\item  Lambdas / anonymous functions
	\end{itemize}
\end{itemize}
\item R\'{e}f\'{e}rence de contact : npasserini@gmail.com
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Universidad Tecnologica Nacional (UTN)}{Mars 2007 - Decembre 2011}{Ad honorem assistant d'enseignement au paradigmes de programmation}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
\item Enseigner les concepts suivants, techniques et outils
\begin{itemize}
	\item Paradigme orient\'{e} objet
	\begin{itemize}
		\item Pharo Smalltalk
	\end{itemize}
	\item Paradigme orient\'{e} fonctionnelle
	\begin{itemize}
		\item GHC, WinHugs
	\end{itemize}
	\item Paradigme orient\'{e} logique
	\begin{itemize}
		\item  Swi prolog
	\end{itemize}
\end{itemize}
\item R\'{e}f\'{e}rence de contact : carlombardi@gmail.com
\end{rSubsection}


\begin{rSubsection}{Fundacion Proydesa}{Mars 2006 - Novembre 2007}{Oracle DBA instructeur}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
	\item Dans cette base j'ai travaill\'{e} comme instructeur de trois des quatre modules de base d'Oracle pour l'administration de base de donn\'{e}es
	\item SQL (Module 1)
	\item Engine Architecture (Module 2)
	\item Tuning (Module 4)
	\item Je ai aussi particip\'{e} en tant qu'instructeur dans l'instruction de nouveaux instructeurs pour les modules 1 et 2.
\end{rSubsection}

\end{rSection}
\begin{rSection}{Education}


	\begin{rSubsection}{Universit\`{e} de Lille 1}{Juillet 2018}{ Master 2 - Infrastructures applicatives et g\'{e}nie logiciel.}{Lille, France}
		\item  Mode VAE
	\end{rSubsection}
	\begin{rSubsection}{Universidad Tecnologica Nacional (UTN)}{Janvier 2004 - Abandonn\'{e} en Decembre 2011}{Ing\'{e}nieur logiciel}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
		\item 4 années validés 
	\end{rSubsection}
	\begin{rSubsection}{Ing. Otto Krause}{Decembre 2001}{Technicien Logiciel}{Ciudad de Buenos Aires, Argentine}
		\item Orientation Ing\'{e}nieur logiciel
	\end{rSubsection}
\end{rSection}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXAMPLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{rSection}{Section Name}

%Section content\ldots

%\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
