%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Medium Length Professional CV
% LaTeX Template
% Version 2.0 (8/5/13)
%
% This template has been downloaded from :
%  http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author :
% Trey Hunner ( http://www.treyhunner.com/)
%
% Important note :
% This template requires the resume.cls file to be in the same directory as the
% .tex file. The resume.cls file provides the resume style used for structuring the
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------


\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=0.75in,top=0.6in,right=0.75in,bottom=0.6in]{geometry} % Document margins
\usepackage{hyperref}
\usepackage{footnote}
\usepackage{pifont}

\include{macros}


\name{Fiches de mission} % Your name

	\address{28 rue Clovis Hugues \\ Lille, 59800 } % Your address
	\address{(+33)~$\cdot$~7~$\cdot$~83~$\cdot$~14~$\cdot$~45~$\cdot$~35 \\ santiagobragagnolo@gmail.com} % Your phone number and
	\address{Santiago Bragagnolo } % Your address
\begin{document}


\begin{rSection}{Donn\'{e}es Biographiques}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
	Pronom et Nom & Santiago Pablo Bragagnolo  \\
	Date de naissance & 16 novembre 1982  \\
	Nationalités & Argentine, Italienne  \\
\end{tabular}

\end{rSection}


\begin{rSection}{Contact}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
	Skype & santiago.bragagnolo  \\
	Linkedin & linkedin.com/in/santiagobragagnolo/  \\
	Portfolio & santiagobragagnolo.wordpress.com  \\
	Blog & knowledgeconvergence.wordpress.com  \\
	Github & github.com/sbragagnolo \\
\end{tabular}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MISSION AUFIERO
%----------------------------------------------------------------------------------------


\section{Fiche de Mission I - Aufiero Informatica S.R.L.}

	La premier mission que j'ai choisis c'est ma mission industriel la plus iconique, durant la période mars 2007 - décembre 2010. Cette est l'entreprise qui m'a forme le plus sur le développement logiciel industriel. J'ai fait évoluer mes aptitudes techniques aussi que humaines. 
	Aufiero Informatica S.R.L. est une entreprise moderne de taille petite-moyen (dix a quinze personnes), avec une organisation matricielle ou par project: sans beaucoup des hiérarchies, mais avec beaucoup des projets. 
	
	\subsection{Responsabilités}

\newcommand{\uno}{\ding{172}\ }
\newcommand{\dos}{\ding{173}\ }
\newcommand{\tres}{\ding{174}\ }
\newcommand{\cuatro}{\ding{175}\ }

\newcommand{\UNO}{\ding{202}\ }
\newcommand{\DOS}{\ding{203}\ }
\newcommand{\TRES}{\ding{204}\ }
\newcommand{\CUATRO}{\ding{205}\ }


\begin{table}[!htbp]
\label{table-aufiero}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l}
\cline{1-4}
   & Descriptif des tâches &  \% & Niveau de Responsabilité \footnotemark &  \\ \cline{1-4}
 A& Interaction avec un client permanent & 20\% & \uno \dos \tres \CUATRO &  \\ \cline{1-4}
 B& Conception / Développement sur systèmes d'un client permanent & 30\%&  \uno \dos \tres \CUATRO &  \\ \cline{1-4}
 C& Administrateur de base de données  & 10\%  & \uno \dos \TRES \cuatro  &  \\ \cline{1-4}
 D& Architecte et planning de application sur des nouveaux projets & 25\% & \uno \dos \TRES \cuatro &  \\ \cline{1-4}
 E& Conception / Développement sur des nouveaux projets & 15\% &\uno \DOS \tres \cuatro&  \\ \cline{1-4}
\end{tabular}

\caption{Responsabilités}
\end{table}
Dans la table \ref{table-aufiero} on peut observer mes responsabilités  a la fin de mon cycle dans la entreprise.
L'ordre d'importance de mes tâches est: A - D - B - C - E. 

\footnotetext{
Niveau de responsabilité
\begin{enumerate} 
	\item de l'application de consignes ou de procédures
	\item de l'amélioration ou de l'optimisation de solutions ou de propositions
	\item de la conception de programmes ou de la définition de cahiers des charges 
	\item de la définition d'orientations ou de stratégies
\end{enumerate}
}

\subsection{Relations humaines} 

Dans cette position, j'étais partie de deux équipes des travaille. Une équipe en charge de répondre les requêtes de Oceano Argentina,  notre client plus importante. 
L'autre équipe en charge de recevoir, analyser et implémenter les nouveaux projets arrivent~. 

Chaque un de ces équipes m'a exposé aux différentes relations humaines et différentes relations hiérarchiques.  
Oceano Argentina est une des sucursales du Grupo Oceano. 

\pablo{Aca deberias hablar un poco más de Oceano, yo se que trabajaste con Tiburón, Delfin y Mojarrita, pero ellos no lo saben}	
	
	\subsubsection{Relations hiérarchiques} 
	

		\paragraph{Dans l'équipe Oceano Argentina,} j'ai été chef de projet logiciel, et des services d'infrastructure.  Notre équipe a été en charge de la maintenance des systèmes pre-existantes, réseaux, base de données et infrastructure hardware. 
		
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{De qui recevez-vous vos objectifs, vos instructions?}
			Les objectifs de cette équipe ont été définis dans les reunions annuels et mensuels entre le directeur de Aufiero Informatica S.R.L, le manager de logistique, le manager de ventes, et moi.
		\item \textbf{Sous quelle(s) forme(s)?}
			Le résultat de chaque réunion mensuel a été un cahier de charges numérique, avec les tâches par mois, leur estimations et les priorités . Ce cahier de charges numérique  a été en forme de tableau.
		\item \textbf{Qui évalue votre travail?}
			Les personnes en charge de évaluer mon travail ont été  le manager de logistique, le manager de ventes et le directeur de Aufiero Informatica S.R.L. 
		\item  \textbf{Éventuellement à qui donnez-vous des objectifs. des instructions, des consignes ?}
			j'ai donné des objectifs au service de maintenance de réseaux et infrastructure hardware (rénovation et réparation des ordinateurs, serveurs, imprimantes, etc).
		\item \textbf{Sous quelle(s) forme(s)?}
			Sous le format d'ordres de travaille électroniques fourni pour Aufiero Informatica S.R.L, et aussi en format courriel. L'estimation de chaque tâche a été responsabilité du personnelle d'infrastructure. 
			La priorité a été établis pour moi en collaboration avec le manager responsable et le directeur d'Aufiero Informatica S.R.L.  
		\item \textbf{Comment évaluez-vous l'activité de vos collaborateurs}
			Pour évaluer l'activité de mes collaborateurs, j'ai utilisé principalement des réunions informels hebdomadaires et le retour du personnel d'Oceano Argentina. 
		\end{enumerate}
		
		\paragraph{Dans l'équipe NewDevs,} j'ai été architecte logiciel. Mon rôl principale a été la  prise de décisions d'architecture et conception général des nouvelles solutions informatique, suivre leur développement et garantir leur qualité. 
		
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{De qui recevez-vous vos objectifs, vos instructions?}
			Mes objectifs ont été définis en collaboration pour le chef de projet et les clients.
		\item \textbf{Sous quelle(s) forme(s)?}
			Forme oral, pendant les réunions de planification, et suivi dans une logiciel de planification de projets.
		\item \textbf{Qui évalue votre travail?}
			j'ai été évalué périodiquement dans les réunions de sprint et de fin de projet, pour tout l'équipe, mais principalement pour le chef de projet. 
		\item  \textbf{Éventuellement à qui donnez-vous des objectifs. des instructions, des consignes?}
			Dans cette équipe j'avais pas des  personnes en charge, mais \textbf{j'ai été la référent technique}.
		\end{enumerate}
		
					
	\subsubsection{Relations horizontales}
	
	
		\paragraph{Dans l'équipe Oceano Argentina,}
		
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{Avec quel(s) service(s) internes êtes-vous en relation pour l'exécution de cette mission?}
			Dans l'équipe Oceano Argentina, mon travail a été articulé  avec  les différents départements de l'entreprise client. 
			j'ai travaillé en relation horizontale spécialement avec le manager de logistique et d'achats, 
			le manager de ventes, et en moindre proportion, avec le manager de marketing. 

		\item \textbf{Sous quelle(s) forme(s)?}
			Le but général de notre collaboration a été la définition des objectifs et la mise en place des mis-a-jours et nouvelles fonctionnalités. 
			Les moyens d'organisation ont été principalement les réunions et des échanges par courriels. 
		\end {enumerate}	
		
		\paragraph{Dans l'équipe NewDevs,} mon travail a été plusieurs fois lié aux départements de ventes et marketing. 
		
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{Avec quel(s) service(s) internes êtes-vous en relation pour l'exécution de cette mission?}
			Chef de ventes et marketing. 
		\item \textbf{Sous quelle(s) forme(s) ?}
			Couramment de façon oral ou courriel et pendant des réunions ou de journées de travaille en équipe.
		\end{enumerate}

	
	\subsubsection{Relations extérieures} 
		\paragraph{Dans l'équipe Oceano Argentina,} nous avions des relations avec les fournisseurs de stockage de livres (Les dépôts de livres on été externalisés)
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{Avec quel(s) partenaire (s) êtes-vous en relation pour l'exécution de cette mission?}
			j'ai été en contacte avec le manager de compte d'Oceano Argentina, avec qui on faisait la consolidation des stocks une fois par an.
		\item \textbf{Sous quelle(s) forme(s)?}
			Téléphone et courriel ont été les moyen principaux de communication. 
		\item \textbf{Avec quelle fréquence?}
			Au besoin, spécialement pendant la fin de l'année commercial.
		\end {enumerate}			
		
		\paragraph{Dans l'équipe NewDevs,} j'avais des relations avec les clients, nécessaires pour arriver a comprendre les fonctionnalités demandées.   
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{Avec quel(s) partenaire(s) êtes-vous en relation pour l'exécution de cette mission?}
			Clients
		\item \textbf{ Sous quelle(s) forme(s)?}
			Téléphone et courriel et pendant les réunions de avancement 
		\item \textbf{Avec quelle fréquence?}
			Une fois par mois.
		\end {enumerate}			
		
	\subsection{Décrivez les principales qualités que vous avez a mobiliser dans cette mission}
	
		\begin{itemize} 				
			\item \textbf{Autonomie} \newline
				J'ai eu la responsabilité de definir mes propres priorités, comme résultat de rester beaucoup de temps chez notre principal client, et être la seule personne que comprendre les besoins de la entreprise et au même temps les couts techniques de chaque tâche.
			\item \textbf{Créativité et Pragmatisme } \newline
				Etre dans les réunions de définition des tâches m'a exposé au management des budgets et temps de projet. Au niveau de management m'a aidé a mettre en dimension les problèmes, et comprendre le type de solution que nous avons  besoin. Par défaut on veut toujours la meilleure solution. Mais, en regardant le budget, il faut bien choisir et comprendre qu'est-ce que ce suffisamment bien, et comment faire pour résoudre  les problèmes de la maniere plus simple et efficace. 
			\item \textbf{Curiosité } \newline
				La curiosité est probablement une des qualités plus importantes d'un bon architecte de application. Connaitre les différents utils et solutions dans le marché, et comprendre comment les utiliser pour résoudre les différents problématiques.
			\item \textbf{Autodiscipline} \newline
				Pouvoir être curieux, et au même temps suive le chemin du pragmatisme  , et pouvoir suivre le plan dessine pour moi même, m'a demandé être  beaucoup d'autodiscipline.
			\item \textbf{Négociation  et prise de décision } \newline
				Étant la personne qui définis mes propres tâches avec des grosses figures du client, m'a poussé a adopter une position de négociation avec une fréquence mensuel, et plusieurs fois per mois dans une situation de prise de décision.  
		\end{itemize}
		
	\subsection{Pouvez-vous présenter une situation-problème que vous avez eu a résoudre dans le cadre de cette mission et la façon de dont vous avez procédé?}
	
		Sans doute les problèmes plus sérieux que me sont arrivés sont de coté d'Oceano Argentina. 
		Annuellement, a Buenos Aires a lieux un événement très important, spécialement pour des entreprises comme Oceano Argentina. Cet événement est "la Feria del Libro" (la foire du livre). 
		Dans cet événement on installe chaque année un "stand" de vente et diffusion, pendant la durée de un mois. 
		
		Le développement de ce poste de ventes est probablement le problème le plus hétérogène et aussi le plus intéressante. 
		
		\paragraph{ Sur le contexte } 
		
		Oceano Argentina est une entreprise editorial. 
		
		\begin {itemize} 
		 \item Leur clients conventionnels sont des librairies de tout taille.
		 \item Chaque client a une compte de système
		 \item Oceano Argentina ne vend pas des livres au consommateur final
		\end{itemize}
		
		Le système a été développé pour un process très spécifique 
		\begin{itemize} 
		   \item Le système de gestion a été conçu pour un processus de vente qui divide la vente fait par les vendeurs de l'enregistrement de la vente.
		   \item Le système de gestion avait plusieurs type des utilisateurs avec des roles bien différentes.
		   \item Le système de gestion permis qu'une session ouverte a la foi .
		   \item Le système de gestion a été  sensé a imprimer des donnes sur des factures vides, avec un format spécifique, avec une technologie d'impression non standard .
		   \item Le système de gestion a été déployé sur un réseaux privé, isolé des access internet.
		   \item Le système de gestion travaille sur une base de données centralisé.
		\end{itemize} 
		
		Cet nouvelle configuration presente un grande nombre des problématiques fonctionnelles, opérationnelles et de infrastructure  que n'exist pas le reste de l'année. C'est a dire: 
		
		\paragraph{Infrastructure}
		\begin {itemize} 
			\item Le bâtiment ou se déroule l'événement n'offrait pas aucun service d'access a internet suffisamment stable, sécurisé et fiable
		\end {itemize}
		\paragraph{Fonctionnelle}
		\begin {itemize} 
			\item Pour des impositions légales, Il fallait utiliser une imprimante fiscale 
			\item Le système doit marcher avec plusieurs vendeurs au même temps
			\item La interface graphique devait présenter une interaction fluide pour des livres individuelles 
		\end {itemize}
		\paragraph{Opérationnelles}
		\begin {itemize} 
			\item Le poste devait être indépendant 
			\item Les mouvementes fiscales et de stock du système devaient être visible pour tous les utilisateurs
		\end {itemize}		
		
		
		
	   \paragraph{La solution apporté} pour le problème a demandé beaucoup d'efforts et la mise en place d'une series de  processus  pour mettre en place le point de vente au stand.
	   
	       Cette solution avait deux axes principaux que je vais présenter et développer ci-dessous
	   
	  	        
		\paragraph{Axe I: Infrastructure}
			Le système de gestion imposait l'utilisation d'une base de données centralisée comme restriction, et que cette base de données ne pouvait pas être consultée de manière fiable via l'infrastructure réseau fournie par le site.
La solution la plus efficace et la moins coûteuse a été  l'installation et la mise en place d'un réseau dédié nécessaire pour répondre aux besoins d'installation du système de gestion.

Cette solution amène avec elle le problème de la synchronisation de la base de données du poste avec la base de données utilisée par le système général de l'entreprise. Ce problème est partiellement résolu dans l'axe de développement logiciel.

Enfin, pour améliorer la réponse du système de gestion et protéger les informations confidentielles de nos clients, nous avons décidé d'utiliser une version réduite de la base de données productive, qui contient uniquement les données nécessaires pour les ventes du stand, sans tenir compte des données clients , ventes, factures, chiffres d'affaires, etc.
	
		\paragraph{Axe II: Développement logiciel}	
Étant donné que les bons de commande, les factures et les mouvements de stock devaient être enregistré  afin de respecter les processus de vente, j'ai développé un module de vente qui générait et traitait la commande, la facturation et livraison de produits en même temps.
Le module inclus également la fonctionnalité d'impression des factures dans les imprimantes fiscales et le lecteur de codes-barres avec une détection ISBN de 10 et 13 caractères.
Enfin, pour résoudre le problème de la synchronisation des factures, des ventes et des mouvements de stock, j'ai développé un module d'exportation et d'importation des ventes.
La liste suivante détaille les tâches effectuées au cours du développement nécessaire.

	\subsection {Connaissances mobilisées dans cette mission }
			
	\begin{itemize} 				
			\item Technologiques 
					\begin{itemize}
						\item Architecture et conception de logiciel 
						\item Maintenance de logiciel existente
						\item Plusieurs langages de programmation (java, javascript, action script, flex, visual basic, C\# .Net, groovy, dolphin smalltalk, php, sql, t-sql)
						\item Administration de serveurs d'application (JBoss, Tomcat, Apache)
						\item Administration de bases de données (SQL Server, PL-SQL, MySql)
						\item Création et gestion de rapports et leur impression sur différentes formats et technologies hardware. (Jasper reports, cristal reports)
						\item Administration basic des serveurs de réseaux (windows et linux)
					\end {itemize}
			\item Processus \& Methodologies 
					\begin{itemize}
						\item Processus de ventes en gros et au particuliers 
						\item Processus de gestion de stocks 
						\item Methodologies agiles (planification) 
						\item Test driven development et Domain driven development
					\end {itemize}
			\item  Humains \& Sociaux  
				\begin{itemize}
						\item L'interview (avec des utilisateurs experts)
						\item Relation avec des clients
					\end {itemize}

		\end{itemize}
		


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MISSION ECOLE DES MINES
%----------------------------------------------------------------------------------------


\section{Fiche de Mission II - Ericsson }
Comme deuxième mission, j'ai choisis mon expérience chez Ericsson.
Mon temps chez Ericsson n'a pas été particulièrement long, 5 mois. Le fait d'être une entreprise tres reconnue,  l'emplacement du travail est dans un pays qu'est ni l'Argentine ni la France et enfin,  le domaine d'application (réseaux téléphoniques), et l'hétérogénéité des équipes, font cette mission complètement différente de mes autres expériences industrielles.

Ericsson Malaga est une filiale d'Ericsson dédiée au développement de systèmes de diagnostic de réseaux radio téléphoniques.
J'ai participé principalement dans les projets Ericsson RAN \footnotemark Analizer  (ERA), Process Trace Server (TPS), OSS Data Gateway (ODG), entre autres. 

\footnotetext{
Radio Access Network (Réseau d'Accès Radio).
}

Mon travail chez Ericsson était celui de développeur logiciel senior, travaillant dans une équipe internationale et interdisciplinaire de dix personnes, composée de:

Un chef d'équipe, deux experts en réseaux d'accès radio (RAN), cinq développeurs et trois autres personnes en qualité (QA).
Une équipe a été divisée en deux grandes parties, de première, développement, composé entièrement de développeurs et de seconde, qualité, composé d'experts RAN et QA. Chacune de ces parties a son manager.
La principale méthode d'organisation du travail était Scrum (Scrum-JIRA) avec des sprints cross-equipe mensuels et sprints hebdomadaires par equipe. 


\subsection{Responsabilités}
	
	
\begin{table}[!htbp]
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l}
\cline{1-4}
   & Descriptif des tâches &  \% & Niveau de Responsabilité \footnotemark  &  \\ \cline{1-4}  
A & Concepcion et développement de nouvelles fonctionnalités & 40\% & \uno \dos \TRES \cuatro & \\ \cline {1-4}
B & Reproduction et résolution des bugs & 30\% & \uno \dos \TRES \cuatro  & \\ \cline {1-4}
C & Mise en œuvre des tests unitaires & 30\% & \uno \DOS \tres \cuatro  & \\ \cline {1-4}
\end{tabular}
\caption{Responsabilités}
\end{table}

L'ordre d'importance de les tâches est A, B et C


\footnotetext{
Niveau de responsabilité
\begin{enumerate} 
	\item de l'application de consignes ou de procédures
	\item de l'amélioration ou de l'optimisation de solutions ou de propositions
	\item de la conception de programmes ou de la définition de cahiers des charges 
	\item de la définition d'orientations ou de stratégies
\end{enumerate}
}
\subsection{Relations humaines}
	
	
	Pendant mon séjour à Ericsson je n'ai pas eu des employés a mon charge, et bien que les relations hiérarchiques sont assez complexes, le travail de développement quotidien était plus rapide et plus organique que hiérarchique.

	\subsubsection {Relations hiérarchiques}
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{De qui recevez-vous vos objectifs, vos instructions ?}
			Le scrum master de mon equipe, hebdomadairement, a travers la methodology Scrum (Scrum-Jira)
		\item \textbf{Sous quelle (s) forme (s) ?}
			A travers le système de planification (JIRA) 
		\item \textbf{Qui évalue votre travail ?}
			Le responsable de développement de mon equipe et le scrum master de mon equipe.
		\item  \textbf{Eventuellement à qui donnez-vous des objectifs. des instructions, des consignes ?}
			Je n'ai pas eu des personnes a charge 
		\end{enumerate}


	\subsubsection {Relations horizontales}	
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{ Avec quel (s) service (s) internes êtes-vous en relation pour l'exécution de cette mission ?}
			Les autres equipes de développement qui utilisent les memes dependences logiciel que nous. 
		\item \textbf{Sous quelle (s) forme (s) ?}
			Normalement sous la forme de pair programming ou de reunion informel.
	\end {enumerate}	

	\subsubsection {Relations extérieures}
		j'ai pas eu de relation avec des parties extérieures dans cette mission 
		
			
\subsection{Décrivez les principales qualités que vous avez a mobiliser dans cette mission}
	
		\begin{itemize} 				
			\item \textbf{Travaille en équipe} \newline
				La taille de projet et le fait d'avoir des equipes multidisciplinaires ont fomenté une amélioration très important dans ma capacité de travaille en équipe. 
			\item \textbf{Methodologie} \newline
				Ericsson est de tous les entreprise ou j'ai travaille, la plus forte en application de méthodologie. Nous avons réussie a suivre un process Scrum bien défini pendant tout le temps que j'ai passé pour cette entreprise.  
			\item \textbf{Responsabilités  } \newline
				La définition des tâches spécifiques et des areas de responsabilité aussi spécifiques a chacun des membres  d'equipe, m'ai aidé a mieux comprendre les attentes de mon equipe, et comprendre en détaille comment chaque de mes décisions affectent au reste.  
		\end{itemize}
		
\subsection{Pouvez-vous presenter une situation-problème que vous avez eu a résoudre dans le cadre de cette mission et la façon de dont vous avez procédé?}

	Pendant mon court séjour chez Ericsson, je pense avoir eu deux gros problématiques à résoudre. L'un technique, l'inclusion de filtres SIG définis par l'utilisateur;l'autre technique et humain, l'inclusion de tests unitaires sur les projets et une équipe avec une culture résistante au développement de tests unitaires.
	
Pour cette section, je pense que choisir la seconde, qu'a été un challenge plus difficile au niveau culturel q'au niveau technique. 

Comme décrit ci-dessus, les principaux projets de diagnostic (de notre équipe et d'autres équipes) sont basés sur l'utilisation de bibliothèques développées maison pendant 10 années de travail, et en l'absence totale de tests automatisés.
Cette manque a systématiquement amène des problèmes majeurs lors de la phase d'intégration et de mise en production, où toutes les équipes ont été dédiées à l'intégration des différents produits dans une même application.
Lors de ma deuxième expérience dans la phase d'intégration, j'ai immédiatement proposé l'inclusion de TDD pour travailler les méthodologies et le testing automatisé à la tête de mon équipe.

\paragraph {Le problème du manque des tests} est facile à reconnaître, en particulier dans l'environnement Ericsson, où de nombreuses équipes travaillent sur des logiciels partagées.L'incapacité de faire des refactors, la complexité dans la détection des erreurs, la faut de comprehension de couplage entre différents morceaux du projet, sont des symptômes claires. 

\paragraph {La solution à ce problème} est coûteuse et prend beaucoup de temps, mais elle est nécessaire s'on cherche à avoir un code de qualité et une amélioration de la capacité de production de l'équipe. La utilisation de Test Driven Development, en tant que méthodologie de développement, est sans aucun doute une bonne réponse à ce problème, et l'application de tests unitaires sur les logiciels existants est également nécessaire pour avoir une fiabilité minimale lors du développement de correctifs et de nouvelles fonctionnalités.

L'stratégie développée pour la mise en œuvre des tests comporte deux parties:
\begin {itemize}
\item Adoption de la méthodologie TDD par les développeurs de mon équipe.
\item Développement de tests unitaires sur les bibliothèques de base
\end {itemize}

\paragraph {Pour l'adoption} de la méthodologie TDD en mon équipe, la première solution proposée était d'encourager la programmation paire une heure par jour, où l'un des participants promouvait les tests à effectuer, et les moyens de les mettre en œuvre la deuxième personne était dédiée à la mise en œuvre de sa tâche assignée.
Au cours du premier mois, l'adoption de la programmation par paires, et donc de TDD, a été faible, reléguant les activités au maximum une fois par semaine.
Au cours du deuxième mois, j'ai changé ma proposition d'aller travailler avec différents collègues pendant 15 minutes par jour, avec un autre.
Cette deuxième tentative a donné de meilleurs résultats, en arrivant, quand j'ai quitté ma position, à avoir une couverture de 40\% du code sur les nouveaux développements et un plus grand engagement au développement des tests par les développeurs de notre équipe.

\paragraph {Concernant le développement des tests unitaires} sur les bibliothèques  de base, la solution était plus simple, puisque le responsable du développement était enthousiaste à l'idée, la solution proposée consistait à ajouter un test par jour (sauf pendant le semaines d'intégration).
Dans ce cas, le problème était beaucoup plus technique qu'humain, étant donné que la plupart des fonctionnalités n'étaient pas destinées à être testées.
Quand je quitte ma position, nous atteignons une couverture de code de 14 \%. Un petit nombre, qui représente beaucoup dans un coutume de code développé par 10 ans.

\paragraph {L'évaluation de TDD} comme solution aux problèmes d'intégration est difficile à faire mais pas impossible. Au cours de ma deuxième phase d'intégration et de diffusion, nous avons pu découvrir de mauvaises modifications apportées dans différentes bibliothèques modifiées par d'autres équipes.

\subsection {Connaissances mobilisées dans cette mission }
	\begin{itemize} 				
			\item Technologiques 
					\begin{itemize}
						\item Développement de logiciel type SIG (Système d'information géographique)
						\item Développement et maintenance des applications JMI (C++, Java) 
						\item Utilisation de big data, Hadoop + Hive, aver des queries type SQL
						\item Utilisation de system de gestion de projets Jira
					\end {itemize}
			\item Processus \& Methodologies 
					\begin{itemize}
						\item Scrum Jira
						\item XP programming techniques
					\end {itemize}
		\end{itemize}
		


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MISSION INRIA
%----------------------------------------------------------------------------------------


\section{Fiche de Mission III - INRIA }

	L'Institute National de Research en Informatique et Automatique (en plus INRIA), est un Institute de recherche tres reconnue, leader français et européen dans la recherche et la transfert technologique, avec des institutes partout la France.
	
         Pendant les trois années passées chez Inria Lille, dans l'équipe InriaTech (démarrage de Inria en conjoint la region de Nord-Pas-Calais, et maintenant Hauts-de-France) ,   je m'ai développé comme Ingénieur Transfert Technologique. 
         
    	InriaTech est une equipe partie de deux differents departements: Service Transfert pour l'Innovation et Partenariats et Service Expérimentation et Développement, pour extension, notre equipe est aussi divise en deux parts: Ingénierie et Officier de partenariat.   
	
	  
	Les officiers de partenariat ont la responsabilité de chercher des partenaires industrielles. Les ingénieurs  ont la responsabilité de développer des prototypes sur besoin des partenaires industrielles et possibilités des equipes de recherche.
	
	\subsection{Responsabilités}


\begin{table}[!htbp]
\label{my-label}
\begin{tabular}{|lp{12cm}|l|l|l|l}
\cline{1-4}
   & Descriptif des tâches &  \% & Niveau de Responsabilité \footnotemark &  \\ \cline{1-4}
 A& Effectuer de la recherche et du d\'{e}veloppement li\'{e}s \`a des contrats de recherche bilat\'{e}raux avec des entreprises, en particulier des PME  & 60\% &  \uno \dos \tres \CUATRO  &  \\ \cline{1-4}
 B&  Proc\'{e}der \`a la maturation et  a  l'adaptation aux besoins des entreprises, de technologies d\'{e}tect\'{e}es dans les \'{e}quipes de recherche  & 30\% &  \uno \dos \TRES \cuatro  &  \\ \cline{1-4}
 C&  Participer  \`a  des op\'{e}rations de pr\'{e}sentation de l'offre téchnologique Inria.  &  10\%& \uno \DOS \tres \cuatro &  \\ \cline{1-4}
\end{tabular}
\caption{Responsabilités}
\end{table}


L'ordre d'importance de ces tâches, du point de vue de la gestion de l'INRIA, et du point de vue du développement technologique dans la région, devrait être A, C et B. Étant donné que la promotion des solutions existantes est une base nécessaire pour la génération de contrats bilatéraux et pour provoquer l'adoption de nouvelles méthodes de travail. 

\footnotetext{
Niveau de responsabilité
\begin{enumerate} 
	\item de l'application de consignes ou de procédures
	\item de l'amélioration ou de l'optimisation de solutions ou de propositions
	\item de la conception de programmes ou de la définition de cahiers des charges 
	\item de la définition d'orientations ou de stratégies
\end{enumerate}
}

	\subsection{Relations humaines}
	Étant donné qu'Inriatech est une équipe de service d'ingénierie qui travaille de manière transversale, mais qui vise à générer des affinités entre chaque membre et une série d'équipes de recherche, la classification des relations humaines devient compliquée. La ligne entre les relations horizontales, hiérarchiques et externes est très diffuse.
	
		\subsubsection {Relations hiérarchiques}
		\begin{enumerate}
			\item \textbf{De qui recevez-vous vos objectifs, vos instructions ?}
				Les objectifs sont donnes par le résultat des reunions avec des clients et equipes de recherche, en relation aux besoins des clients, possibilités du travaille de recherche et alignée avec la vision technologique de chaque equipe et la stratégie de développement accorde.
		\item \textbf{Sous quelle (s) forme (s) ?}
				Les objectifs généraux sont décrit dans les contrat bilatéraux entre un partenaire industriels et une equipe de recherche d'INRIA. 
				Les objectifs concrets sont décrit et écris dans systèmes de gestion de projets. 
		\item \textbf{Qui évalue votre travail ?}
				Les évaluateurs de mon travaille sont, le responsable du partenaire industriel, le directeur du equipe de recherche lieu au projet, le directeur du Service Transfert pour l'Innovation et Partenariats et le directeur du Service Expérimentation et Développement. 
		\item  \textbf{Eventuellement à qui donnez-vous des objectifs. des instructions, des consignes ?}
			Je n'ai pas des personnes a charge 
		\end{enumerate}

	\subsubsection {Relations horizontales } 
	
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{ Avec quel (s) service (s) internes êtes-vous en relation pour l'exécution de cette mission ?}
			Les officiers de partenariat  
		\item \textbf{Sous quelle (s) forme (s) ?}
			Sous la forme de reunion formel et cahier des charges. 
	\end {enumerate}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{ Avec quel (s) service (s) internes êtes-vous en relation pour l'exécution de cette mission ?}
			Les membres de chaque equipe de recherche lieu avec chaque contrat.
		\item \textbf{Sous quelle (s) forme (s) ?}
			Normalement sous la forme réunion formelle, informelle ou pair programming. 
	\end {enumerate}	

	\subsubsection {Relations extérieures}
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{Avec quel (s) partenaire (s) êtes-vous en relation pour l'exécution de cette mission ?}
			Chaque partenaire industriel de chaque contrat de transfert technologique 
		\item \textbf{ Sous quelle (s) forme (s) ?}
			Reunion formelles, informelle, téléphone, courriel et des logiciels de gestion de projet
		\item \textbf{ Avec quelle fréquence ?}
			Selon le partenaire. Minimalement deux réunions formelles. 
		\end {enumerate}			


	\subsection{Décrivez les principales qualités que vous avez a mobiliser dans cette mission}
			
			\begin{itemize} 				
			\item \textbf{Autonomie} \newline
				Le fait de passer beaucoup de temps chez notre client principal, et être la seule personne que comprendre le besoin de la entreprise et au meme temps le cout technique de chaque tâche, m'ai force a être moi meme qui define les priorités. 
			\item \textbf{Apprentissage constant } \newline
				L'environnement de la recherche est fascinant. Chez INRIA Lille on a plusieurs equipes de recherche avec des domaines diamétralement différentes. Apres avoir travaille avec quatre equipes différentes avec des domaines si différentes comme réseaux de internet des objets, control adaptative applique aux robots,  interfaces de communication homme-machine non conventionnelles, et des implémentation de langages de programmation, j'ai été pusse a apprendre et re-apprendre beaucoup contenu. 
			\item \textbf{Critique constructive} \newline
				L'ambiance de la recherche, même quand est compétitive est aussi tres autocritique. Etre constructivement critique n'est pas seulement bienvenue, sinon aussi nécessaire.
			\item \textbf{Negotiation et prise de décision } \newline
				Etant la personne au milieu entre l'equipe de recherche, avec ces ambitions et un partenaire industriel avec des besoins techniques spécifiques, m'a mit dans une situation de négociation  et prise de décision. 
		\end{itemize}

		
	\subsection{Pouvez-vous presenter une situation-problème que vous avez eu a résoudre dans le cadre de cette mission et la façon de dont vous avez procédé?}
	
		Comme exemple de situation a résoudre, j'amène mon première travaille a InriaTech. Il est pas le problème le plus compliqué, mais il est très claire et représentative de mon travaille avec les equipes de recherche .  
		
		 Ce première travaille a été une travaille de mis a jour de logiciel développe pour des chercheurs mathématiciens / électroniques, pour être appli sur le domaine de la robotique. 
		j'avais deja été expose au robotique pendant mon temps de travaille a L'Ecole des Mines de Douai, mais, par contre j'ai été jamais expose a ce genre de algorithme, a ce partie du développement robotique ou aux genre des équations différentielles utilise pour la résolution des problématiques . 
		
		Ma misión d'abord a été comprendre la solution propose pour le doctorat, et la faire maturer pour pouvoir l'offrir comme possible solution.  
		
		Le code développé pour le thésard  a été impossible a comprendre, étant lui un expert mathématicien, mais pas nécessairement expert logiciel, et pour son stratégie  de développement de maintenir les nomenclatures comme dans son article. (Un article mathématique respecte de conventions que sont tres bons pour le développement mathématicien, mais nocives pour le développement logiciel). 
		
		Mon stratégie pour arriver a comprendre le plus vite et faire mon travaille au même temps a été l'application des techniques et méthodologies de la industrialisation de logiciel, en deux phases: 
		
		\begin{itemize}
				\item Versionner le code, avec un système des versions.
				\item Modifier le code pour le faire fonctionner en mode librairie 
				\item Développer des test au boîte noire
				\item Transformer lo code en essayent de lui simplifier avec des delegations pertinentes 
				\item Mis en place de server de integration continue
		\end {itemize}

		Une fois j'ai amélioré l'estructure du projet et, parallèlement j'ai lu l'article et appris les basiques du méthode, j'ai passe au deuxième phase 
	
		\begin{itemize}
				\item Faire des tests sur propriétés mathématiques des résultats   
				\item Transformer le code en essayent de avoir une cohésion sémantique 
				\item Adapter et utiliser dans des expérimentations.
		\end {itemize}

	
	\subsection {Connaissances mobilisées dans cette mission }
	
	\begin{itemize} 				
			\item Algorithmique et conception 
					\begin{itemize}
						\item Architecture logiciel robotique 
						\item Développement des algorithmes de Path planning local pour robots differentials 
						\item Implémentation des réseaux  multi-saut pour objets connectés 
						\item Implémentation des automates finis pour le traitement des signales
						\item Protocols de consensus pour platforms blockchain 
						\item Conception architecture et développement des langages de consultation 
						\item Administration basic des serveurs de réseaux (windows et linux)
					\end {itemize}
			\item Technologique
					\begin{itemize}
						\item Middleware de développement robotique, ROS 
						\item Systeme de exploitation pour IOT, RIOT 
						\item Language de développement de smart contracts Solidity 
						\item Platform de crypto-monnaie Ethereum
						\item Ecriture des grammaires de langages logiciel avec SmaCC (YACC for smalltalk) 
						\item Plusieurs langages de développement Pharo, C, C++, Java, Python, Javascript, Scala
					\end {itemize}
			\item  Recherche 
				\begin{itemize}
						\item Lecture des articles scientifiques 
						\item Ecriture des articles scientifiques (avec deux publications comme auteur principal) 
				\end {itemize}
		\end{itemize}
		


		


\end{document}
